说两个老人的事

第一个老人：一位60后老工程师，给人打招呼是这样的：噢，朋友，过来一下。常说，“这种问题，i do not care.”他时常与一位90后一起在会上充当卖萌的角色。为人非常友善谦和。密码从来不会出错，永远不要输入第二次。很少用退格键。手打字的感觉，稳健极了，速度匀速，不像年轻工程师时而激雷，时而梗涩。听那声音如行云流水般顺滑。处理问题，先帮你讲一遍根源，再讲解题思路，再具体操作。	然后在他的逼视下用笔写在本子上。第二个老人：近日雨下的这么大，想必是有些道理的。那天雨中，我一抬头，这位老人就已是站在那里，细雨纷纷，阴霾的光线打在他的脸上，格外的灰暗，我愣了瞬间，从他的神情推测注视了我不短的时间，他先开口说话，我略微笑点头，擦肩而过。在电梯里浮现他的样子，怎么觉得那神情可怜极了。那天我们都穿着黑色的衣服。他是公司的CTO. 今天早上听说他去逝了，上周的事情。我愣住了。我烧了三炷香，致这一面之交和忏悔我对人的冷淡。